# 03-01_内存管理

1. 内存管理的主要目的是（ ）  
A. 方便用户  
B. 增加内存物理容量  
C. 方便用户和提高内存利用率  
D. 提高内存利用率  

> 解： C
>  
> 提高内存利用率是内存管理的直接目的，方便用户是最终目的。

2. 关于内存管理，下列叙述中正确的是（ ）  
A. 内存保护的目的是限制内存的分配  
B. 若内存为M、用户数量为N，则分时系统中每个用户占用M/N的内存空间  
C. 在虚拟内存系统中，只要磁盘空间无限大，进程就能拥有任意大的地址空间  
D. 实现虚拟内存管理必须有相应的硬件的支持  

> 解： D
>  
> 内存保护的目的是为了给授权访问的进程访问。  
> 分时系统中每个用户占用的内存空间大小与具体的`OS`策略和设置相关。  
> 虚拟内存系统中地址空间的最大值由硬件（机器字长、编址基元、地址寄存器位数）和`OS`决定。  
> 虚拟内存管理需要`register`、`MMU`、`interrupt`硬件（理论上可以由`OS`独立完成，工程上不允许）。  

3. 为保证进程空间不被非法访问，内存保护由（  ）完成  
A. 操作系统独立完成  
B. 硬件机构独立完成  
C. 操作系统和硬件机构合作完成  
D. 操作系统或硬件机构独立完成  

> 解： C
>  
> 理论上，由`OS`或硬件独立完成均可。
> 工程上，由`OS`和硬件合作完成（`MMU`，`interrupt`）。

4. 为了进程在内存中改变了位置后仍能正确执行，则应采用(    )技术  
A. 静态重定位  
B. 动态重定位  
C. 编译或汇编  
D. 静态链接  

> 解： B  
>  
>+ 汇编： 将汇编语言翻译成目标代码（机器语言）
>+ 编译： 将高级语言 **非平凡地转换** 成目标代码（机器语言或平台码）
>+ 链接： 将一个或多个目标代码装配成一个可加载执行的可执行模块
>   + 静态链接： 程序运行前完成链接
>   + 动态链接： 程序装入时或运行时完成链接
>+ 重定位： 将逻辑地址映射转换成物理地址
>   + 静态重定位： 程序运行前完成重定位
>   + 动态重定位： 程序运行时执行重定位

5. 运行时重定位的缺点是（  ）  
A. 进程无法在内存中移动  
B. 进程必须连续存储  
C. 不利于代码共享  
D. 同一逻辑地址，可能需要多次转换为物理地址  

> 解： D  
>  
> 运行时重定位即每次访问时进行地址转换，因此，可能需要多次转换为物理地址。  

6. 不适合多道程序设计的存储管理技术是（  ）  
A. 单一连续分配  
B. 固定分区分配  
C. 可变式分区分配  
D. 分页存储管理  

> 解： A  
>  
> 单一连续分配只能应用于单用户、单任务的情景下。  

7. 可变式分区存储管理中，实施拼接技术的目的是（  ）  
A. 集中空闲分区  
B. 增加物理内存  
C. 缩短访问时间  
D. 简化分配算法  

> 解： A  
>  
> 基本概念，略  

8. 某动态分区存储管理系统，用户可用内存容量为55MB（初始为空闲）。若采用最佳适配算法，分配和释放的顺序为：分配15MB，分配30MB，释放15MB，分配8MB，分配6MB，则内存中最大空闲分区的大小是（    ）  
A. 7MB  
B. 9MB  
C. 10MB  
D. 11MB  

> 解： B  
>  
> + 分配15MB： 15MB（占）、40MB（空）
> + 分配30MB： 15MB（占）、30MB（占）、10MB（空）
> + 释放15MB： 15MB（空）、30MB（占）、10MB（空）
> + 分配08MB： 15MB（空）、30MB（占）、08MB（占）、02MB（空）
> + 分配06MB： 06MB（占）、09MB（空）、30MB（占）、08MB（占）、02MB（空）

9. 若在动态分区中，采用首次适应算法，则空闲分区（ ）  
A. 按大小递减顺序连在一起  
B. 按大小递增顺序连在一起  
C. 按地址由小到大排列  
D. 按地址由大到小排列  

> 解： C
> 
> 首次适应分配算法，空闲分区按物理地址递增次序排序。

10. 对于动态分区，下列说法错误的是（   ）  
A. 碎片是分区之外的“外零头”  
B. 碎片可以通过“紧凑”技术来消除  
C. 碎片是内存中非常小的无法利用的空闲区  
D. 碎片是产生于分区之内的“内零头”  

> 解： D  
>  
> 对于动态分区而言，由于是按进程大小分区，因此，动态分区没有“内零头”。  

11. 若在动态分区中，采用最坏适应分配算法，则空闲分区 (    )  
A. 按地址从大到小排列  
B. 按地址从小到大排列  
C. 按尺寸从大到小排列  
D. 按尺寸从小到大排列  

> 解： C  
>  
> 最坏适应分配算法，空闲分区按大小递减次序排序。  

12. 采用分页或分段管理后，提供给用户的物理地址空间（ ）  
A. 分页支持更大的物理地址空间  
B. 分段支持更大的物理地址空间  
C. 不能确定  
D. 一样大  

> 解： D  
>  
> 提供给用户的物理地址空间与内存管理方式无关，与内存空间和`OS`分配机制有关（`OS`分配系统和用户分别占内存空间大小）。  

13. 分页管理系统的页面为（ ）  
A. 用户所感知  
B. 操作系统所感知  
C. 编译系统所感知  
D. 链接、装载程序所感知  

> 解： B  
>  
> 分页管理对用户（应用程序和最终用户）透明。所感知指的是“不透明”。  

14. 关于分页存储管理系统，下列说法正确的是（ ）  
A. 分页存储为了提高内存利用率  
B. 分页存储有利于实现信息共享  
C. 分页存储有利于提高内存访问速度  
D. 分页存储有利于实现信息保护  

> 解： A  
>  
> 信息共享、信息保护是分段的优点和初衷。  
> 动态内存管理方式均会降低内存访问速度。  

15. 具有快表的页式存储管理系统中，若内存访问时间是1微秒，检索快表时间为0.2微秒，快表命中率为85%，则有效存取时间是（  ）  
A. 0.95微秒  
B. 1.35微秒  
C. 2.15微秒  
D. 1.20微秒  

>解： B  
>(0.2 + 1) * 85\% + (0.2 + 1 +1) * 15\% = 1.35  

16. （  ）不是引入分段存储管理方式的原因  
A. 信息保护  
B. 信息共享  
C. 提高内存利用率  
D. 段可以动态增长  

> 解： C  
>  
> 分段的内存利用率与分区存储相当，远不如分页，引入分段的主要原因是程序管理需要。  

17. 分段存储管理系统中，若地址长度为32位，其中段号占8位，则最大段长为（  ）  
A. 2<sup>8</sup> 字节  
B. 2<sup>16</sup> 字节  
C. 2<sup>24</sup>字节  
D. 2<sup>32</sup>字节  

> 解： C  
>  
> 32 - 8 = 24  

18. 下列存储管理方式中，能够使存储碎片尽可能少且内存利用率较高的是（ ）  
A. 固定分区  
B. 动态分区  
C. 分页管理  
D. 段页式管理  

>解： C  
>  
>如果是多选题，则CD均正确。  

19. 在请求分页系统中，主要的硬件支持有页表机制、缺页中断机构和（     ）  
A. 时间支持  
B. 空间支持  
C. 地址变换机构  
D. 虚拟存储  

> 解： C  
>  
> 基本概念，略  

20. 页式内存管理不会引入（ ）  
A. 内部碎片  
B. 外部碎片  
C. 访存时间增加  
D. 权限控制复杂  

> 解： B  
>  
> 页式内存管理将内存按预定的页面大小分定区域，不会产生外部碎片，当进程（或段）的最后一页不满一页时，产生内部碎片  
